【法國黃背心示威】示威團體取消見總理 並再號召周末上街

法國政府未放棄增加燃油稅，黃色背色示威浪潮仍未平息。溫和派示威團體稱收到死亡恐嚇，取消與總理菲利普（Édouard Philippe）會面，並計劃本周末再發動示威。

總理菲利普昨日與共和黨領袖瓦奎茲（Laurent Wauquiez）會面。瓦奎茲會後仍感到不滿，稱政府仍未了解民憤原因，堅持政府要取消增加燃油稅。

菲利普原定今日與示威者見面，商討如何緩和局勢。可是，有溫和派示威團體表示收到強硬派死亡恐嚇，要求他們不要與政府談判，最終取消會面。

另外，示威團體再次批評政府政策傾向富人，再在網上號召民眾周末到香榭麗舍大道集會，目前已有數千人響應。

經濟部長勒梅爾（Bruno Le Maire）指，近期騷亂已令周邊商店和餐廳生意額減少最多一半，酒店訂房量亦大幅下跌。

總統馬克龍（Emmanuel Macron）取消訪問塞爾維亞，留國處理事件。

法國政策無傾向有錢佬, 法國有錢佬逃亡潮係世界第一, 唔係中國, 你就知抽稅抽得幾勁, 有錢佬都怕左

法國佬果然係靠革命起家